[美國研究] 食老麥會變癡呆 (高鹽)

凌晨時份，昏橙的街燈映照路上人影稀疏。一旁的店鋪通通拉上鐵閘，除卻那一間金拱門，門外隱約聽見陣陣輕快的流行曲音樂。

「24小時工作，香港人嘅奴性真重！」允晴轉身向正在斟汽水的麗儀道。允晴和麗儀都是同班同學，這份暑期工也是她們踏入社會的第一份工作。由於允晴有一雙水汪汪的大眼睛，身材姣好，被渣男經理安排到收銀崗位，而四眼麗儀則被調配到斟汽水和執單的位置。

「不要再說了，陣間渣男經理又會……」渣男經理倏地出現在她們身旁，一面用力握住薯條剷純熟地抽插薯條盒，一面頭也不回吆喝:「Tammy同Grace你地唔好再吹水喇，唔係調你入黎做廚房。」「fillet燶撚晒啦，Jason個柒頭死撚左去邊呀？」

「屌你個閪，痾個尿啫，垃圾食物燶唔燶都係垃圾架啦！」Jason在廁所緩緩步出，右手慣性地隔著牛仔褲戚了戚春袋。「都唔知老麥啲褲用咩料做，著到袋底痕。」

「妖，死撚開啦狗公！」允晴皺眉一臉厭惡向Jason罵道。麗儀望了一眼Jason戚袋後，就尷尬地別過頭不敢再望，繼續埋首做自己的工作，欲扯開話題道:「係喎，Jason，點解渣男經理會叫渣男？」

「嘿嘿，渣男經理原名chilam，傳聞幾年前有次唔識串自己個名，寫左chalam，渣男咪咁黎囉！柒頭！」聽罷，Tammy和Grace都忍俊不禁，發出銀鈴般的笑聲。

「收皮！」老羞成怒的渣男怒髮衝冠，直指Jason收皮，再指Grace又一句收皮，最後指著Tammy:「你，入我房！而家冇咩客，Grace你跟埋櫃枱，有咩唔明問Jason！」

缺乏社會經驗的允晴，不假思索便聽從經理指示，穿過廚房，走進了渣男的經理房內。

睇下身邊啲弱智仔係咪成日食老麥

相信美貌與智慧並重嘅連登仔係唔會食老麥

正氣嘅連登仔係唔會支持紅資企業

就算再窮嘅巴打都唔會冇骨氣去食有毒老麥去麻醉自己

老老豆豆，老麥食得多會變癡呆，又會癡肥，又會致癌，又會加重社會醫療負擔
仲要剝削mk妹，提供一個環境比mk仔食mk妹
點可以容忍呢啲公司係香港生存

高鹽飲食易致癡呆

【本報綜合報道】長期進食高鹽分食物，除令心臟病和中風等患病風險增加，更可能容易令頭腦變得癡呆。

美國一項研究發現，持續向小鼠餵飼高鹽分食物，三個月後小鼠的認知能力倒退，更會喪失建立巢穴等簡單生活技能。研究推算，人類每日平均攝取兩茶匙鹽分，亦可能會令大腦功能受相若影響。

研究小鼠 三個月失生活技能

研究人員，每天向小鼠餵食高於正常鹽量八倍至十六倍的食物，三個月後小鼠出現認知障礙，例如無法如以往般聰明地識別不同籠子環境，不再喜歡尋找新事物等，以往每天習慣建巢穴的小鼠，亦失去這些生活基本技能。研究推測，高鹽分食物在人類身上亦可能引致相若後果。

加工食品多高鹽 勿長期食用

研究指出，大部分高鹽食物來自加工食品，長期食用可令腸道免疫系統產生變化，引起炎症反應。目前未找出高鹽食物導致癡呆的原因，但過往有研究指炎症和大腦功能障礙之間的關聯。

關老麥咩事，照新聞咁講出街食9成鋪頭唔洗食啦，間間都係高鹽高糖
早餐茶記咩午餐肉、火腿、沙嗲牛肉、丁面一樣中曬招

警惕！鹽吃多了會「變傻」，科學家們還找到了原因｜Nature子刊

該研究首次揭示了將「高鹽攝入」與「神經血管損傷和認知障礙」聯繫在一起的腸道-大腦連接（gut-brain connection）。

論文的通訊作者Costantino Iadecola教授說：「我們發現，即便血壓沒有升高，高鹽飲食的小鼠也會患上痴呆。這是令人驚訝的，因為在人類中，鹽對認知的有害影響是由高血壓引起的。」

只吃高鹽飲食引發痴呆

研究中，小鼠被餵以含有4%-8%鹽的食物。與正常小鼠飲食相比，鹽的含量增加了8-16倍。8周後，科學家們利用磁共振成像對小鼠進行了檢查。結果顯示，高鹽飲食小鼠大腦中與學習和記憶有關的2個區域的靜息腦血流（resting cerebral blood flow）顯著減少：大腦皮層減少了28%，海馬體減少了25%。

White blood cells that produce a protein called IL-17 (green) accumulate in large numbers in the small intestine of mice fed a high-salt diet for eight weeks (right), compared with mice fed a normal diet. This magnified image shows cells in a part of the intestinal layer that absorbs digested food and protects against infection.

Credit: The Iadecola Lab

同時，研究人員發現，高鹽飲食使得血管內皮細胞的能力受損，降低了一氧化氮（內皮細胞正常產生的一種氣體，用於放鬆血管和增加血流）的生成。

隨後，為了弄清楚高鹽飲食所引發的生物學效應能否被逆轉，Iadecola教授和同事們讓一些小鼠正常飲食4周。結果發現，腦血流和內皮功能都恢復了正常。

此外，科學家們還發現，只吃高鹽飲食的小鼠患上了痴呆症，在物體識別測試、迷宮測試和築巢（nest building，一種典型的小鼠日常生活活動）中表現得顯著更糟。

背後機制與腸道免疫反應有關

接着，科學家們又進行了幾項實驗，以了解將高鹽攝入量與痴呆聯繫起來的生物學機制。結果發現，高鹽飲食的小鼠在它們的腸道中形成了一種適應性免疫反應。其中，在其他免疫細胞活動中發揮重要作用的、白血細胞的一個亞型—— 輔助性T淋巴細胞TH17——的活性增加了，進而促進了白介素-17（interleukin 17，IL-17，調節免疫和炎症反應）的產生，導致內皮細胞中一氧化氮的生成減少。

在最後的實驗中，科學家們用一種阻止一氧化氮活性抑制的藥物Y27632（ROCK抑制劑）對小鼠進行了處理。結果顯示，該藥物降低了IL-17的循環水平，同時，小鼠的行為和認知功能都得到了改善。

論文的第一作者Giuseppe Faraco博士說：「IL-17-ROCK通路是一個令人興奮的靶點。它似乎可以抵消高鹽飲食對腦血管和認知的影響，同時，還有望使患有與IL-17水平升高有關疾病的患者受益，如，多發性硬化症、風濕性關節炎、炎症性腸病和其他自身免疫性疾病」

我之前是在麥當勞打工的，而我產薯條的原則是：
「幹你娘塞爆」
沒錯，就是幹你娘塞爆，老子才不管甚麼公司虧損三小的，每次產的薯條就是姬芭一大包。小薯產成大薯，中薯產成巨薯。大薯買一送一，跟把整個薯條站的薯條全送給你沒兩樣。

我還記得，我那個月上班25天，經理跑來跟我說，這個月薯條虧損二十六箱，你有頭緒嗎？

我他媽的怎麼會知道。

所以要改變呢種風氣 由推倒老麥霸權開始

製造輿論，等茶記同其他食肆出健康新set lunch

幾年前食過一次
細薯條同中薯份量一樣咁多